Обработка текстов
=================

Текст задания
-------------
0. Установить в сборочное окружение `-debuginfo` версии библиотек. В разных дистрибутивах могут называться по-разному, приезжать вместе с `-devel` версиями и даже отсутствовать. В ALT называются `libчтототам-debuginfo-версия` и лежат в отдельной секции репозитория (вот пример `sources.list` с сервера практикума) 
```
frbrgeorge@linuxprac ~/src $ grep "^[^#]" /etc/apt/sources.list.d/yandex.list
rpm [alt] http://mirror.yandex.ru/altlinux Sisyphus/x86_64 classic debuginfo
rpm [alt] http://mirror.yandex.ru/altlinux Sisyphus/x86_64-i586 classic
rpm [alt] http://mirror.yandex.ru/altlinux Sisyphus/noarch classic
```
1. Прощёлкать как минимум [make-your-debugging-easier](https://johnysswlab.com/gdb-a-quick-guide-to-make-your-debugging-easier/) и [gdb-scripting](http://blog.vmsplice.net/2020/02/an-introduction-to-gdb-scripting-in.html)
2. Задача.
    * Написать простейшую (или нет, см. далее ☺) программу-генератор арифметической прогрессии `range.c`, принимающую от одного до трёх параметров по аналогии с питоновским `range()`
        * Без параметров — выводит `help`
        * С одним параметром `N` — выводит в столбик последовательность `[0, 1, … N-1]`
        * С двумя — `M, N` — последовательность `[M, M+1, … N-1]`
        * С тремя — `M, N, S` — последовательность `[M, M+S, M+2S, … N-1]`
    * Написать следующие gdb-сценарии (формат вывода произвольный): 
        1. Запустить `./range` с параметрами 1 12 и вывести содержимое переменных, отвечающих на зачало, конец, шаг и текущее значение элемента прогрессии, только когда этот элемент кратен 5
        2. Запустить `./range` с параметрами -100 100 3 и вывести содержимое переменных, отвечающих на зачало, конец, шаг и текущее значение элемента прогрессии только для 28, 29, 30, 31, 32, 33, 34, и 35 по счёту элементов прогрессии 
    * Написать `Makefile`, в котором будут 
        1. Компиляция бинарника с ключами `-O0 -g`
        2. Цель `test` — запуск gdb-сценариев и сравнение их вывода с эталонным 
        3. Цель `clean` — удаление всех генератов 
3. Создать в репозитории с решениями подкаталог `05_Debugging` и положить туда все исходники решения этой задачи 
